想買三星4k電視但驚中伏買咗假4k電視，有咩方法分辨？

budget4500蚊到，要49吋

唔係話唔買三星咩

因為假4k先唔想買三星姐，如果有辦法分到真假4k我唔介意買

你得c眼買4K

好簡單

用價錢分辦，唔洗咁多廢話的

咩係假4k?

3星都買

rgbw

有錢就唔洗問啦，就係無先問點分真假4k

$4500

有無例子睇睇

想買lg 49UH6500電視,但啲人話係假4k!!

假4k畫質仲差過full hd，否則我一早買咗

大陸新推出低價4K電視 其實都是假4K大陸新推出低價4K電視 其實都是假4K
Back選單留名

你識乜春 1255日

國內的4K電視層出不窮，而且價格看上去似乎非常吸引人，實際上呢?首先來看幾個關鍵詞，49寸LG/華星光電面板，這個尺寸的面板，還是lg/華星光電。大家都知道， 華星光電是三星乾兒子（早在2011年就有參股投資關係），三星能做假4k，華星光電自然也可以。目前來說， 49寸這個尺寸的面板有三種規格:

第一種 RGB 1080p，

第二種RGBW +Half Cut 1080p（可以用來做假4k）

第三種 RGB 4K。

目前來說, 存在一個比較無恥的現象， 那就是很多國產廠家， 把那個RGBW + 半像素的1080p， 當做4k來賣。這是因為， 我國的4k標準有漏洞，只標明了分辨率3840x2160，是什麼分辨率，卻沒說。

那個“假4K”面板， 他的實際物理分辨率是7680x2160;但是問題在於， 這是半像素技術面板， 不是兩個像素， 所以實際上真正有效的物理像素只有7680x1080。它為什麼說是4k呢? 因為這裡借鑒了YUV視頻規範的說法。這是最無恥的一點。 RGB三色像素，合成一個亮度通道像素，W，本身就是一個亮度通道像素,這種面板， 他的理論亮度通道分辨率是3840x1080，當然按照國內的半像素也是像素的謬論，就是3840x2160的亮度通道分辨率。完全符合我國所謂的4K標準/規範。

這種所謂的“4k”，在日本是不能叫做“4k”的，它還是1080p面板，因為日本規範是彩色完全分辨率達到3840x2160以上。而中國祇寫了分辨率3840x2160, 大有空子可鑽。這種假“假4K”，按照物理分辨率來計算，其實是RGB1080p面板的精細版，當然，從性能上，也是改良版。

暗示 大米嗎

呢隻真定假

假4k像素2880

有貴買貴囉
冇錢學咩人玩4k

原來4500 買到4k電視咁好?

我想問樂聲TH-55EX600H 係唔係 假4K ?
有咩方法分到？

真又好假又好
跟本都極少SOURCE

得49吋真假4k無大分別,有hdr同dv就得

youtube咪大把

我就係咁犯賤無錢都要學人玩4k

4k有認證架
價錢已經明確表示

唔算少啦

好多電影有出UHD BD

Netflix 又有4k劇

假4k畫質仲差過fullhd所以先要分，如果佢個畫質介乎4k同fullhd之間仲邊有人會理？！

你自己都識分啦，仲問乜鬼啊？
不過你咁嘅價錢，再儲多少少先啦

就係唔知邊部係假4k先問

去show room叫佢播4k source比你睇
現場睇完都分唔到就唔好學人追真定假， J 個spec 數字黎自我感覺良好

要駁電腦先分到

呢部真4K

樓主好矛盾喎
照你講法 真4K > FULLHD > 假4K
點解唔識分 真4K > 假4K

假$4k 就真

假4k顯示唔到直線，demo可以唔播有直線4k片蒙混過關，駁電腦先可以見到真章

既然你都唔識分，係真4k 定假4k 對你冇影響

帶部notebook同條線去買

好似得 lg panel 先造假

未必，仲有大陸牌

攞個放大鏡慢慢數

電視一定買樂聲

屌你老母，4500$買真4K?你發夢啦

呢部4000蚊都唔洗就有4k

RGBW點假4k法

拎埋個放大假去電器舖照吓係RGB定RGBW

topcon...

算啦你 冇錢學咩人4k

rgbw一定係假4k啦畫質都差好遠，仲衰過fullhd,連直線都畫唔到